【豐盛苑奪命火】「銀紙彤」母親難忘愛女：佢係一個天使，犧牲咗自己救我哋

「我知道呢個係上天安排我要去行呢一段荊棘嘅路！」昨日沙田豐盛苑奪命火警，網媒《100毛》及《毛記電視》女主播曾穎欣（藝名銀紙彤）葬身火海，其父母雖脫險仍需送院。逃出生天的曾媽媽今午接受《蘋果》獨家訪問，重提事發經過激動痛哭，指當時兩夫婦熟睡中，全因穎欣喚醒才能脫險，形容「佢係一個天使，犧牲咗自己救我哋(丈夫)⋯」又自責未有跑入火場救女兒，十分傷心。

55歲的曾媽媽與丈夫(60歲)及曾穎欣同住，長女於年前結婚後遷出另組家庭。火警中，曾媽媽右手指頭受傷，亦因吸入濃煙不適，今日所見她手指傷口仍包紮着，亦要定時咳出黑痰，但精神尚可需要休息；丈夫則於昨晚轉到沙田醫院休養。她指丈夫心情至今未能平復。雖然夫婦二人分住兩間醫院，但兩人靠手機互相問候支持。

曾媽媽對於意外經過仍歷歷在目，重提女兒生前往事不時掩面痛哭：「欣欣由細到大好乖女，好錫屋企，又成日帶我哋(丈夫)周圍去玩」。她指事發時太過突然，是女兒叫醒夫婦，讓他們及時逃出火海，形容女兒犧牲自己救了她及丈夫，感到無奈和傷感，並自責未於逃出後跑入火場救女兒。

曾穎欣與父母感情要好，今年5月12日母親節當日，曾穎欣在社交媒體上載與母親身穿和服的合照，當時曾媽媽站在曾穎欣身後，細心替她整理和服的結，她則留言「全宇宙最好食嘅野就係我媽咪整嘅蕃茄炒蛋」。

對女兒去世，曾媽媽內疚不已，儘管大女兒昨晚探望時已作開解，安慰她「一家人一齊行」，但她指至今仍未能釋懷。下午兩時，有女街坊到醫院探望，她們大讚「銀紙彤」與家人相處融洽，自小就很懂事，又會孝順父母，「周不時將好食好玩嘅嘢推介畀屋企人」。

兩位街坊指，與曾家認識有20年，大家來往頻密，大讚曾家上下樂觀健談，彼此守望相助。言談間兩人指事發當日，曾媽媽送院時仍不斷詢問，擔心左鄰右里受火災波及，形容曾媽媽也是一位天使，有無私愛心，「自己有事仲咁關心人」，當場灑淚。

其中一名街坊含淚說：「大家做咗廿年街坊，如果你唔好返，以後就無人陪我買餸傾偈。」祝願曾媽媽早日痊癒。她倆稱，會與其他街坊朋友商討輪流通宵留守照顧曾媽媽及為她打氣。曾媽媽深受感動，牽着兩位街坊好友的手含淚泣訴：「香港人要手牽手，大家要守望大家！」她近日一直關心社會事件，其後激動說，年輕人要萬事小心，要手牽手齊上齊落。

之後有護士前來跟進她的情況，希望她能渡過今次難關。該名護士勸告她先要照顧好自己才有力走下去，更希望她能明白「齊上齊落」、「兄弟爬山 各自努力」的道理，勉勵她堅強振作，用正能量先「停一停」料理好自己的身體，繼而領導家人面對困境，然後才可以繼續守護孩子、守護香港。

rip

RIP

天使

做乜撚嘢啊

收皮啦屌你老母

笑你老母死全家

她指事發時太過突然，是女兒叫醒夫婦，讓他們及時逃出火海

點解叫醒後唔係三個一齊離開屋企？而係三個人分開三個地點？

Rip

我都唔明, 中間必有隱情.

可能佢個女講左句"我有好重要文件喺房, 你地走先, 我跟住黎"

作家
一定屋企人都出埋黎都仲唔放過人， 都話一屋得三人， 唔係自己走返入去， 唔通另外兩個咩

我覺得你好似比較了解，你覺得點解阿媽輕傷但個女焦屍？明明係個女先發現起火叫大家走。

R.I.P

有冇人試過認焦屍
其實點認

但點睇都似喊lo,
進化吓啦

她都係我地手足，rip。

可能由一開始就已經走唔到？
叫醒可能純粹係好大聲咁嗌

祝你全家落地獄 死畜牲

On撚9 食屎啦

講乜撚野進化呀
Sosad意思都唔知？

Sosad係咁用？

屌你進咩化啊

可能係個女間房著火然後大叫
跟住父母聽到 呀媽就出去搵人幫拖 老豆就留屋睇下有咩辦法救到女

完全唔合邏輯 最先發現竟然走唔到？

每個人身體構造都唔同，對煙同火既感受都唔同

香港d 屋有幾大
唔係4千尺豪宅好難想像會咁既結果

到底點解會起火

個天往往都係帶走善良既人

唔係話做神探但呢單野 真係到依家都未有火源
事發經過

終於露底

其中一名街坊含淚說：「大家做咗廿年街坊，如果你唔好返，以後就無人陪我買餸傾偈。」祝願曾媽媽早日痊癒。她倆稱，會與其他街坊朋友商討輪流通宵留守照顧曾媽媽及為她打氣。曾媽媽深受感動，牽着兩位街坊好友的手含淚泣訴：「香港人要手牽手，大家要守望大家！」她近日一直關心社會事件，其後激動說，年輕人要萬事小心，要手牽手齊上齊落。

香港人一定要團結手牽手

係客廳起火

你唔識用，我比個例句你：

你個腦退化緊呀ching，縮返入你老母個閪度先啦

叫自己個女做天使，藍絲實大造文章，我怕佢好快會後悔

明報有提過呢段：
【10:47】現場消息指出，涉事單位突然起火，單位內20餘歲女子發現火警，連忙叫醒父母逃生，自己則返回屋內，消防到場救出男女戶主後，於單位內發現一具女屍，相信是戶主女兒。

笑你老母比黑狗圍姦？

以為左報又抹黑天使 差啲屌左老母
Btw RIP

笑你老母

真係唔明點起火 佢點解走唔到 但兩老可以？

有冇人跟進？

家駒啱啱同我講：進你老母化

推

其實好可能純粹父母分房瞓……
我呀爸呀媽好恩愛
但以前都會因為老豆鼻寒聲太大而分房瞓……

不嬲都block柒咗

100毛

該死的人仲可以大魚大肉，高枕無憂

成件事唔make sense

仲未查到起火原因？

而家好多屋企有夾萬
會唔會走入屋想抬夾萬時走唔甩
誤判火勢呢？

屌你老母

屌班藍絲狗
宜家污辱左天使呢個名
搞到我宜家見到都覺得有第二個含義

你係咪on9架
由舊登 sosad都係恥笑呀
咁撚多連狗喊都唔識用就咪撚上連登啦

咁靚女又後生...

點解好人要咁死法

如果係客廳起火先 就有可疑 或

1）佢老豆食煙？

2）被人從門罅下面點火？

3）電器短路？

4）其它原因？？？

唉

安息

睇到01講既一段好奇怪

起火單位男戶主拖喉救火 女兒卻失蹤

據知，傷者為起火單位60歲姓曾男戶主，與55歲妻子及26歲女兒同住。其鄰居謝先生指，事發時相當大火，他立即到走廊拖喉協助，期間見到曾先生發慌大叫要找女兒，著妻子先行逃生。曾先生及妻子，因吸入濃煙不適，事後分別由兩輛救護車送院，但女兒則仍未尋獲，暫未得悉是否葬身火海的女子。謝指，他本身有所準備，故逃生時戴上「豬嘴」防毒面罩助以防萬一。

姐係有人見到佢出過黎？？！？

( Show Blocked User - 沙田you )

🙏🏼安息吧

會唔會係火源好接近佢房門

所以佢出唔到房之後被濃煙焗暈？

係咪覺得自己講野好撚好笑

好撚好笑啊？屌你老母閪

你條啫啫進化左成賓周未？

點解唔先去救自己個女

一路好走

你屌我都無用，會覺得就係sad and cry既人只會越黎越多

分化撚

我覺得同滅魔棍一樣
好可疑

幫大家補習

笑你老母閪畜牲

笑乜撚野

依句真係要佢解釋

鬼鬼地
個女叫醒佢地逃生
跟住自己又唔走

又一個搏屌的人

其實佢係咪入房搵豬嘴俾兩老

其他報都有睇
只係覺得佢咁寫同其他唔同有啲在意

手足

燒死.. 呢單野諗下都覺得好慘 完全係痛住咁死
RIP...

客廳(近門位?)太大火
走唔到要返入房

好sad,由佢初出道就有睇佢

其實係咪自殺

she's the best in 100 most

睇文字都覺得感動 加油好多人撐你地

我好鍾意銀紙彤架! 又靚人又好，點解死得咁早?

屌你老母
如果呢個世界有神嘅話
佢一定係仆街嚟
好人就要死
班畜生就可以續繼殺人

on 9 仔以為自己好撚好笑？

點解死既要係黃絲+靚女

有冇人諗過佢係特登咁講 可能有嘢比人要脅住 所以要犧牲個女嚟保住兩老

\|/

弱智可以唔使出聲㗎喎

你笑咩撚呀屌你老母

其實呢排好多人都用錯

我見到天使呢兩個字都諗到
呢兩個字已經畀曱甴污名化

🎉

Dllm
無人性嘅同行寧願唔要

同問，好可疑

你忽撚左？

笑你老味咩剩種仔

全屋燒通晒仲查唔查到架??

屌你老母臭閪你走啦 唔撚識就行撚開啦
臭閪仔

相比下某人（可能係假）老母

up

收爹啦屌你無撚腦

你笑乜撚野丫？

雖然只係早鄭同學一日，但注意力被大幅下降，呢單都好可疑好重要，唔可以放過踢

雖然只係早鄭同學一日，但注意力被大幅下降，呢單都十分可疑非常重要，唔可以放過呀

總部:

九龍西分區:

九龍東分區:

新界東分區:

新界西北分區:

港島西分區:

港島東分區:

佢阿媽話佢好樂觀同開朗，點會自殺...

入嚟睇呢篇文就係為咗解呢個疑點
點知又係未解

收嗲啦弱智仔

要返房攞番啲「重要」資料？

睇得出你好傷心
撚樣快啲出嚟多謝關心啦
腦退化未退到連多謝都唔識講呀嘛?

連登鍵盤偵探去咗邊？除咗周同學，銀紙彤呢單都要查呀

可能想拎番銀包

屌你老母 sir

嗰條友不嬲五毛嚟

講啲唔講啲，點解分開走，真相係點

無撚有錯
不過係笑到喊戇鳩

Lest we forget

但正常父母會入女間房

著緊火跑出去已經無事，洗咩驚濃煙要豬咀，你估消防員果啲有孭樽咩，留係火場有火有煙仆硬街啦

你老母臭㗎

好好笑？

唉點解唔係高官同黑警死

你老母正閂家鏟

甴近平

警甴

r.i.p.

想像唔到手足有幾痛苦⋯⋯rip

on99